健 吾 為 保 垃 圾 坤，大 鬧 網 民 雷 動 叱 吒

每年一月一日，我以為都沒有人再在乎。對啊，很多人都「懶係」話電台沒有人聽，電視沒有人睇。最後，電視台搞分豬肉頒獎禮，還是全城在談論。而一月一日叱吒給誰，又是大家在意的事。

無他的。悶而已。

其實我一直都有投票。但之前，我沒有出聲。無他的。因為我真的不太在乎。畢竟唱片公司的大員，歌手很多都認為我跟叱吒無關。我也樂得如此，起碼不用跟他們打交道。如果真的做到好東西，我就看看。而有好幾年，乏善足陳的東西充斥市場，唱不好跳不好的，對自己歌曲不太了解的，在台上唱歌荒腔走板的都可以上台。我就自可轉向聽日本歌或英文歌。

而這一兩年，我有點憤慨，原因是有時候，香港人因為政治熱，而選了一些不甚了了的歌。事實上，「品味」和「我最喜愛」，是沒有直接關係的。所以，很多時候「我最喜愛的」，就是大家喜愛。像《年少無知》，是不是真的一首「好好聽」的歌呢？那一秒，大家的氣氛到了而已。而《撐起雨傘》，現在聽回來，也許很多人只有痛，沒有被「打氣」的感覺。只是，那一年，又的確著實地得到大家的「最喜愛」。直至這一兩年，我會告訴大家投那一個，因為我覺得把音樂頒獎典禮回到娛樂的層面，對，聽歌，消費歌手的私生活，那就是香港式的娛樂。跟政治有關，只是令歌手更蹩腳。他們根本談不了政治，他們沒能力，看不到格局，惘然加入，粉身碎骨，就只有損手爛腳離場。回到娛樂的層面，搞一點無風起浪的是非，反而可以令他們走多一陣子。

像上年，吳業坤的例子很清楚了。有網民說，他只是大家的出氣袋。上年只是不想周柏豪、陳奕迅或張敬軒贏，所以就投給他。結果他那一天，領獎的時候，怕得要死，根本不知道如何處理。是運氣，也是風勢。香港人很喜歡「鋤強扶弱」，特首選舉全城圍打唐英年如是，雷動計劃不知就裏就投票如是。而強弱，很快就會轉換。這一秒你是雞蛋，下一秒你就是高牆。

這年，有好些人在說，陳柏宇做了很多年都應該要得獎。帶風勢者來了，那一秒我在想，陳柏宇是不是真的做得很好而沒有人看見呢？在演唱會上，觀眾如果期待他唱他十年前的歌，而他唱完之後說一句「其實我真係好憎呢Ｄ歌」，觀眾應該有什麼感覺呢？因為做得耐，就要畀獎佢，也許是「關愛座」風勢吧。所以，我好期待陳柏宇得獎，他自我那麼大，很快就會成為娛樂圈和娛樂版的另一件玩具，被大家先捧再殺。

香港的娛樂圈就是這樣子。人在江湖自身不由己。只要大家明白，任何人都只是一件工具，你不是人，你只是工具，所有人都可以被利用，被挑動。特首選舉又來了，看看什麼時候，大家又一窩鋒的去斬殺某些人，然後再受五年比梁特時代更可怕的日子吧。因為香港人愛鋤強扶弱，又不分強弱的根性，才造就今天的香港。這一點，我相信大家都很清楚，只是不敢說出來而已。

叫佢收皮啦

好撚肉酸

佢地有冇做過愛

睇我個post

酸撚到喊
如果唔係fd底我就唔撚信佢會咁撐啦

佢903個節目成日播佢啲歌啦，fd到出面

究竟做咗幾多次愛

收皮啦

推爆腎仔啦屌佢老母
腎仔世界第一

痴撚線 有歌唔鍾意都唔得啊？

陳拍乳點都唔會係同毒坤都係同一個情況啦
佢實力有歌有樣，只係未上位，佢今次真係攞到就正式上一線，以實力如果佢唔hea既話要企穩根本無難度，相反毒坤根整就係為推而推，根本無得比

巴打正解

唔撚計實力，淨係計樣，陳柏宇都收鳩狗公坤皮啦
以狗公坤咁既樣，除非唱得勁過李克勤啦
如果唔係根本無資格做明星

陳柏宇ego大？夠你條o靚自大？
你愈捧盤菜偽毒就愈嘔心 同tvb捧林峯一樣咁令人反感

健吾條仆街究竟幾撚時收皮

講到投陳柏宇就係為鋤強扶弱咁
上年健吾做既野咪又係一模瑋樣
今年啲人唔捧佢哥個，仲要有一大班本身反坤既都出曬黎
依家見坤狗輸硬就起度發曬癲咁

呢加推陳柏宇起碼都係唱得又睇得，仲要今年係咁出歌又演唱會，比人推上位多人鍾意都好正常，上年條毒坤除左係岩岩出道又做過乜？首原來他不夠愛我質素係點都唔在講，就算攞到獎都只係因為年尾100毛king jer同健吾不停煲佢先攞到，講hit既話，邊夠羅生門，論facebook洗板程度已經無得比啦
講到鋤強扶弱健吾先係佼佼者，係到1000步笑50步，肉鳩酸。

拍乳唔鍾意邊首歌？

條偽毒剩係計樣都輸撚咗九條街
計把聲輸得仲多
可唔可以收皮

Too long don't read
Gay佬健吾

吾你老母

陳柏宇d歌真心難唱，狗公坤唱到先算啦

點睇都係偽毒坤自大d啦
好撚肉酸 酸撚到...........
偽毒唔撚係靠炒話題？
雙重標準到......